譚惠珠：提議設暴亂特別法庭 彭定康靠香港話題刷存在感

基本法委員會副主任譚惠珠表示，《禁止蒙面規例》是止暴制亂的一把利器，有助於警方執法。她又說，過去4個多月，警方拘捕很多人，法庭積壓大量案件，需要排期審理，認為香港可以借鑑外國一些做法，例如成立「暴亂特別法庭」，專門審理這段時間的案件。

譚惠珠接受內地傳媒專訪，據新華社的報道，她回應訂立《禁止蒙面規例》是否違法時表示，人大常委會在香港回歸前，已通過決議決定吸收《緊急情況規例條例》，成為香港特區的法律。

在回歸後，有關法律的約束力亦經過特區的立法機關確認，根據有關條例，行政長官會同行政會議在香港出現屬緊急或危害公安的情況下，可訂立任何認為合乎公眾利益的規例。

她又說，有關規例屬於先訂立、後審議的附屬法例，相信在立法會復會後，有理智、負責任的議員都會支援，法例一定能獲得通過。

另外，對於前港督彭定康接受英國傳媒訪問時，形容特區政府制訂《禁止蒙面規例》是瘋狂之舉，譚惠珠認為，證明彭定康在英國已是過氣政客，需要靠香港話題刷存在感，又指英國早已訂立反蒙面法，應對抗議示威和騷亂，批評彭定康的說法是典型的雙重標準。

彭定康: 譚惠珠靠戇鳩刷存在感

證明彭定康在英國已是過氣政客

譚惠珠就唔撚過氣？

講還講

推

［第九期牆紙］四色分類，你我做到

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

人地係北愛成功修復警民關係使唔使講香港黎提升存在感呀

我淨係見到有隻豬刷存在感
人地有實績，呢條豬閪為香港做過d咩

其實點解成日要訪問一個豬閪

[前線][文宣入]用黑警借車反咬政府一口

幫推
我地有能力反分化政府！
推呀！

入尼睇下唔勇武我地可以點做
正經post又冇人睇，分化撚就上熱門

講起存在感⋯
我淨係諗到某梁⋯

玩埋秘密審訊
真係離大陸越來越近

佢只不過係做返身為黨員應該要做嘅事啫
689 都係

香港人加油